剛才惡補了相對論

請評一評！

牛頓：KE=mv^2

愛恩斯坦：E=mc^2

當人坐係度,或者行緊,或者跑緊（在任何地方）觀察一件object

object速度增加，
KE就會增加，
E就會相等地增加（因為E包含了KE在其中）

當object速度不斷增加，KE就趨向無限，E就趨向 E+無限（因為E包含了KE在其中）

從上文愛恩斯坦的公式，
可知 m=E/(c^2)，
因此，m就趨向 (E+無限)/(c^2),

從上文牛頓的公式，
可知 v^2=KE/m
因此, v^2就趨向 無限/(E+無限)*(c^2),

由於E愈來愈微不足道，
所以，v就越向c,

所以當object的速度不斷增加，速度趨向光速

E^2 = p^2 c^2 + m^2 c^4

此post已完

牛頓果個係力學

Einstein 果個係質能互換

好似係兩樣嘢黎wor, 點可以話E 包含喺KE 入面呀？

利申 phy攞5

根據我中學僅餘嘅物理知識，

唔係 KE = (mv^2)/2 咩？

你岩，我改

如果改為

從上文牛頓的公式，
可知 v^2=KE/m＊2
因此, v^2就趨向 無限/(E+無限)*(c^2)＊2

又好似講唔通

咁v咪趨向光速的2開方

因為KE增加，m亦增加，所以本身的推理有錯

用得愛恩斯坦的公式就唔可以配合牛頓的公式，因為根本唔match

幫手解一解，thx!

其實你想relate啲咩

巴打加油

相對論出左世之後，就修正左經典力學公式

然後你用舊公式係連登9up

樓主推翻人地個修正
下年nobel prize仲唔係你拎

屌你老母學好d先出黎9up啦

wait!!

咁就唔岩喇，唔識先會9up
識就唔會9up

物理一喺拎啲正統教學資料讀
一喺就勿理

樓主啲嘢係錯，但唔洗屌佢嘅，大家交流吓先學到嘢架嘛

牛頓力學只係 v << c 時候嘅approximation，相對論係更加general嘅理論整合，所以你只能從相對論推導返牛頓力學，而唔能夠牛頓力學推導出相對論

咁我試下做個示範，
含質量（但不大）的物質在高速（0.1c~c)下，
在單一重力場內
位能和動能的公式是否仍然與教科書正確

咩教科書先
呢個相對速度下牛頓力學已經開始失效

我講得唔好
係中學

即係ke=1/2mv^2 ?
pe= mkGh
唔係地球 用pe=mgh 係咪唔正確

但其實pe 係咪只係一個虛構量黎換算出 diff speed?

係高速下，高速狀態下仲可唔可以用能量的得失計出新的速度？

無理由唔得既

所有野都係能量黎架麻